quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'answer': 'Язык программирования'
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'answer': 'int'
    },
    {
        'question': 'Что делает функция len()?',
        'options': ['Сортирует список', 'Возвращает длину объекта', 'Удаляет элемент', 'Добавляет элемент'],
        'answer': 'Возвращает длину объекта'
    },
    {
        'question': 'Как обозначаются комментарии в Python?',
        'options': ['//', '#', '--', '/* */'],
        'answer': '#'
    },
    {
        'question': 'Что такое список (list) в Python?',
        'options': ['Тип функции', 'Набор уникальных значений', 'Изменяемая коллекция элементов', 'Неизменяемая строка'],
        'answer': 'Изменяемая коллекция элементов'
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в список?',
        'options': ['insert()', 'push()', 'add()', 'append()'],
        'answer': 'append()'
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения строк?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'word'],
        'answer': 'str'
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки равенства?',
        'options': ['==', '=', '!=', '==='],
        'answer': '=='
    },
    {
        'question': 'Как создать цикл, проходящий по числам от 0 до 10?',
        'options': ['for i in range(0, 11):', 'foreach list as item', 'loop list', 'while list'],
        'answer': 'for i in range(0, 11):'
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных в Python представляет дробное число?',
        'options': ['int', 'double', 'float', 'decimal'],
        'answer': 'float'
    }
]
